---
title : 'நம்பிக்கையே கடவுள்'
publishedDate: 'Tue Mar 29 2022 14:23:39 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'nambikaiye-kadavul'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# நம்பிக்கையே கடவுள்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# நம்பிக்கையே கடவுள்

ஒரு முறை ஒரு பெரிய முஸ்லீம் மதகுரு ஒருவர் அக்பரைக் காண வந்து இருந்தார். அக்பர் அவரை பய பக்தியுடன் வரவேற்று உபசரித்தார். பின்னர் போகும் போது அவருக்கு நிறைய பரிசுகள் கொடுத்து அனுப்பி வைத்தார்.

அவர் சென்றதும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி பீர்பாலிடம், "பீர்பால், உங்கள் மதத்திலும் இந்த மாதிரி மத குருக்கள் இருக்கிறார்களா?" என்று கேட்டார். "இருக்கிறார்கள் அரசே, அவர்களில் பெரும்பாலோர் எங்காவது ஆசிரமங்களிலோ, மலைக் குன்றுகளிலோ வசிப்பார்கள். அதிகமாக மக்கள் இடையில் நடமாட மாட்டார்கள்" என்றார்.

எங்களுடைய மத குருமார்கள் சகல சக்திகளும் கைவரப் பெற்றவர்கள். அவர்களை வணங்கினால் நினைத்த காரியங்கள் வெற்றிகரமாக நடக்கும், என்றார் அக்பர். எங்களுக்கு ஏதாவது காரியம் ஆக வேண்டுமானால், நாங்கள் கோயில்களுக்குச் சென்று கடவுளிடம் முறையிட்டுக் கொள்வோம், நடுவே ஒருவர் தயைவையும் எதிர்பார்ப்பது இல்லை என்றார் பீர்பால்.

கோயில்களில் உள்ள கடவுள்களிடம் முறையிட்டுக் கொண்டால் உங்கள் காரியங்கள் நிறைவேறி விடுமா? என்றார் அக்பர். கோயில்களில் இருக்கும்  கடவுள்களாக இருந்தாலும் சரி, வேறு எதுவாக இருந்தாலும் சரி, நம்பிக்கை வைத்தல் நிச்சயம் நினைத்த காரியம் வெற்றி பெறும் என்றார் பீர்பால்.

இதை நீ நிரூபித்துக் காட்ட வேண்டும். இல்லை எனில் உனக்கு கடும் தண்டனை அளிக்கப்படும், என்றார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி. நம்பிக்கையின் மேல் நினைத்த காரியம் வெற்றி பெறும் என்று உங்களுக்கு நிச்சயம் நிரூபிக்கிறேன். ஆனால் அதற்கு சிறிது காலம் ஆகும், என்றார் பீர்பால். எவ்வளவு காலம் ஆனாலும் பரவாயில்லை என்றார் அக்பர்.

அதற்குப் பிறகு ஒரு நாள் பீர்பால் அக்பருக்குத் தெரியாமல் அவரது செருப்புகளை எடுத்துச் சென்று விட்டார். அதனை ஒரு பட்டுத் துணியில் மூடினார். இரவோடு இரவாக அதனை எடுத்துச் சென்று நகருக்கு வெளியே ஓரிடத்தில் புதைத்தார். அதன் மேல் இரண்டு மூன்று கற்களை அடுக்கினார். அதன் பிறகு ஒரு கொத்தனாரைக் கொண்டு அதற்கு ஓர் அழகிய சமாதியை எழுப்பினார். அத்துடன் நில்லாமல், அந்தச் சமாதியின் அருகே சாம்பிராணிப் புகை  போடவும், வரும் பக்தர்களை கவனிக்கவும் ஓர் ஆளை நியமித்தார்.

யார் வந்து கேட்டாலும் இங்கே சமாதி அடைந்து இருப்பவர் மிகப் பெரிய முஸ்லீம் மதகுரு என்று சொல்லி விடு. அவருடைய உடல் தான் இங்கு அடக்கம் செய்யப்பட்டு உள்ளது என்றும், இந்தச் சமாதியை வணங்கிச் சென்றால் நினைத்த காரியம் வெற்றிகரமாக நடைபெறும் என்றும் சொல்லு என்று அந்த வேலையாளிடம் கூறினார்.

அவனும் வருவோர் இடமெல்லாம் பீர்பால் கூறியவாறே சொன்னான். நாளடைவில் அந்த சமாதிக்கு அஞ்சலி செலுத்த மக்கள் திரள் திரளாக வந்தனர். இவர்களில் நிறையப் பேர் தங்கள் நினைத்த காரியங்கள் வெற்றி பெற்றதற்காக நிறைய காணிக்கைப் பொருளையும் அங்கு உள்ளோரிடம் செலுத்தினர்.

முஸ்லீம் மத குருவின் சமாதியைப் பற்றிய செய்தி ஆக்ரா முழுவதும் பரவி  விட்டது. இது அக்பர் சக்கரவர்த்தியின் காதுகளிலும் விழுந்தது.

ஒரு நாள் அவர் தமது பரிவாரத்தினருடன் அந்தச் சமாதிக்கு விஜயம் செய்தார். அப்பொழுது அவருடன் பீர்பாலும் சென்று இருந்தார். அக்பர் சக்கரவர்த்தி, "பீர்பால், எங்கள் மதகுருவின் மகிமையைப் பார்த்தாயா? அவர்கள் உயிருடன் இருக்கும் போதும் அவர்களுக்கு புகழ் இருக்கிறது. அவர்கள் அல்லாவிடம் சென்ற பிறகும் அவர்களுக்கு புகழ் இருக்கிறது. காரணம் என்ன தெரியுமா? இவர்களைப் போன்றவர்களை அணுகினால் நமது கவலைகள் மறையும். நம் எண்ணங்கள் நிறைவேறும். எனவே நீயும் இந்த மகானின் சமாதியை வணங்கு, என்றார்.

உங்களுடைய ஆசைகளை இந்த மகான் நிறைவேற்றி வைத்தால் நிச்சயம் நான் இதை வணங்குவேன் என்றார் பீர்பால். இன்னுமா உனக்கு எங்கள் மத குருமார்களிடம் நம்பிக்கை இல்லை. இதோ உன் எதிரிலேயே வேண்டி கொள்கிறேன். மகான், மேவார் மன்னன் பிரதாபசிம்மனை நான் வெற்றி காண தாங்கள் அருள் புரிய வேண்டும். அவ்வாறு நடந்தால் நான் தங்கள் சமாதிக்கு விலை உயர்ந்த கம்பளத்தைப் பரிசாக அளிக்கிறேன், என்று சமாதியின் முன் மண்டியிட்டு வேண்டிக் கொண்டார். 

அப்பொழுது குதிரை வீரன் ஒருவன் சமாதியின் அருகே வந்தான். குதிரையை விட்டு இறங்கினான். சக்கரவர்த்தியிடம் சென்று முழந்தாளிட்டு வணங்கி, அரசே! மேவார் நாட்டு மன்னன் பிரதாபசிம்மனை நமது வீரர்கள் வென்று விட்டார்கள், என்ற மகிழ்ச்சியான செய்தியைக் கூறினான். 

இந்த மகிழ்ச்சியான செய்தியைக் கூறிய வீரனுக்கு தமது முத்து மாலையைப் பரிசாக அளித்த அக்பர், பீர்பாலை நோக்கி, பீர்பால், இப்பொழுதாவது எங்கள் மதகுருவின் மகிமையை ஒப்புக் கொள்கிறாயா? என்றார்.

இதைக் கூட நான் ஏற்றுக் கொள்வதற்கு இல்லை. உங்களுக்கு இருந்த நம்பிக்கையின் பயனால் தான் நீங்கள் வெற்றி கண்டீர்கள் என்றார் பீர்பால். உன்னுடைய விதண்டாவாதத்தை நான் ஏற்றுக் கொள்ள மாட்டேன். நீ இந்த மகானின் சமாதிக்கு வணக்கம் செய்யாவிட்டால் உனக்கு மரண தண்டனை அளிக்கப்படும் என்று கோபத்துடன் கூறினார் அக்பர்.

உடனே பீர்பால், சமாதியின் முன் மண்டியிட்டு "மகான், எந்தக் காலத்துக்கும் எனது அரசர் எம்மீது கோபம் கொள்ளாதவாறும், எமக்கு எவ்வித தண்டனை அளிக்காதவாறும் அருள் புரிய வேண்டும். அவ்வாறு தாங்கள் அருளினால் தங்கள் சமாதியை மேலும் அழகிய முறையில் கட்டி வைப்பேன்" என்று வேண்டிக் கொண்டார் பீர்பால். இப்பொழுதாவது உனக்குப் புத்தி வந்ததா? எமது மகான் நிச்சயம் உனது எண்ணத்தை நிறைவேற்றுவார் என்றார் அக்பர்.

உடனே பீர்பால் சமாதியின் மேலுள்ள மலர்களைக் கலைக்குமாறு அங்கிருந்த வேலையாளிடம் கூறினார். இதனைக் கண்ட அக்பருக்கு பீர்பால் பேரில் கோபம் வந்தது.

"அரசே! உங்கள் மகான் மகிமை வாய்ந்தவர். உங்கள் கோபத்தில் இருந்து நிச்சயம் என்னைக் காப்பாற்றுவார்" என்று கூறிய பீர்பால் சமாதியின் கற்களை பெயர்த்தெடுத்து, அதன் கீழிருந்த மூட்டையை கொண்டு வந்து அக்பர் முன்னர் வைத்து அதனை அவிழ்த்தார்.

மூட்டைக்குள் தமது செருப்புகள் இருப்பதைக் கண்ட அக்பர், இவை என்னுடைய செருப்புகள் அல்லவா? என்று வியப்புடன் கேட்டார். ஆம் அரசே! இதற்குத்தான் இவ்வளவு நாட்களாக மக்கள் வணக்கம் செலுத்தி வந்தனர். தாங்களும் இதற்குத் தான் வணக்கம் செலுத்தினீர்கள். என்னையும் வணங்குமாறு சொன்னீர்கள் என்றார். இதனைக் கேட்ட அக்பர், அப்படியானால் என்னுடைய வேண்டுதல் பலித்ததே, அது எப்படி? என்றார்.

நம்பிக்கை என்பது அங்கு தான் இருக்கிறது. தாங்கள் உண்மையிலேயே அது மகானின் சமாதி தான் என்று பெரு நம்பிக்கை வைத்து அதனிடம் தங்கள் வேண்டுதலை வெளியிட்டீர்கள். இதே மாதிரி தான் நாங்களும் எங்கள் கோயில்களில் உள்ள கடவுளர்களிடம் நம்பிக்கை வைத்து வேண்டிக் கொண்டால் எங்கள் காரியங்கள் வெற்றி பெறுகின்றன. சில சமயங்களில் விக்கிரகங்கள் வைத்து வழிபட முடியாத போது மஞ்சளினால் சிறு உருவத்தைச் செய்து அதையே வழிபடுவோம். இவ்வாறு நம்பிக்கையுடன் எந்தக் கடவுளை வணங்கினாலும், அவர் எந்த உருவத்தில் இருந்தாலும் நமது வேண்டுதலை நிறைவேற்றி வைக்கிறார் என்றார் பீர்பால்.
